\chapter{Conclusion}
D'une durée de deux trimestres, relativement long à l'échelle de la formation, et d'une certaine complexité,
\textit{Spicy Invaders} a été un excellent moyen de pratiquer la programmation orientée objet.

En effet, réaliser un projet de cette envergure m'a aidé à mieux structurer et concevoir mes projets de programmation.
L'absence d'instructions, bien qu'inquiétante aux premiers abords, laisse une certaine liberté à l'implémentation, ce
qui m'a permis de faire mes propres découvertes (e.g. utilisation d'une librairie externe, création d'un
\textit{installer}).

Dans sa version définitive, \textit{Spicy Invader} n'est pas parfait; la mise en place tardive du patron de conception
MVC n'a pas pu être optimisée (les \textit{entities} s'occupent toujours de leur \codeword{Draw()}, même si celui-ci est
appelé par la \codeword{GameView}) et quelques bugs subsistent (notamment l'effacement du dernier ennemi d'une manche).

Cependant, l'entièreté des demandes du cahier des charges ont été remplies. Le code a été écrit de manière à ce qu'il
soit réutilisable et les classes ont toutes des fonctions distinctes.